警方拘義載司機 指哮喘藥為毒藥

【本報訊】警方周二凌晨在立法會一帶驅散示威者，又在西環中山紀念公園附近截查車輛，其中一名義載示威物資的司機涉藏有工具可作非法用途及管有第一部毒藥被捕。他昨凌晨被押返寓所搜查後，獲准保釋候查。公民黨立法會議員譚文豪批評警方所指可作非法用途的工具，實質為剪刀和𠝹刀，而第一部毒藥則為哮喘藥，認為警方拘捕行動值得商榷。

獲准保釋候查

周二凌晨約3時，警方稱接報有人於西區東邊街北一公園形迹可疑，到場後發現有數輛貨車停泊，並在其中一輛貨車內撿獲一批剪刀、𠝹刀、六角匙、頭盔、口罩、手套、工業用梳打粉及懷疑第一部毒藥。35歲姓劉司機被捕。消息稱，被捕司機曾不止一次義載示威物資，主要是水、口罩及頭盔等，他並不知道案中運送的物資會有剪刀等。劉已獲准保釋候查，須7月下旬向警方報到。

譚文豪直斥當晚警方是「瘋狂截查各種交通工具」，又指警方最初指控被捕司機「藏有攻擊性武器」，其後改為「藏有工具可作非法用途」，涉及的工具實際為剪刀及𠝹刀，而「毒藥」為哮喘藥，因恐怕有示威者吸入催淚彈後致呼吸困難而準備。譚與義務律師正跟進事件。
■記者黃江奇